# Baza danych wiadomości na magistrali CAN

## Budowa bazy danych
```
can_messages
├── abstract				<--- warstwa abstrakcji upraszczająca definicje wiadomości
│   ├── message.py
│   ├── modules.py
│   └── signals.py
├── generator.py			<--- skrypt generatora, łączy wiadomości w plik DBC i generuje z niego pliki C
├── messages				<--- zbiór skryptów definiujących wiadomości
│   ├── actuators.py
│   ├── battery.py
│   ├── buzzer.py
│   ├── control_mode.py
│   ├── gps.py
│   ├── imu.py
│   ├── metal_detector.py
│   ├── odrive.py
│   └── temperature.py
└── output					<--- pliki wygenerowane przez generator
    ├── can.c
    ├── can.dbc
    └── can.h
```

## Generowanie plików C

Będąc w katalogu ```can_messages``` należy wywołać:


```bash
python3 generator.py
```

Jeśli nie istniał, zostanie utworzony katalog ```output```, w który pojawią się pliki.

Operację tą należy wykonać gdy:

* klonujemy repo
* ```git pull```
* program nie działa

## Zastosowanie

Przykład zakodowania danych:
```c
struct can_example_t example_data;
uint8_t example_buffer[8];

// encode
example_data.foo = can_example_foo_encode(21.37f);
example_data.bar = can_example_bar_encode(0x1337);

// pack
can_example_pack(example_buffer, &example_data, sizeof(example_buffer));

// send
send(CAN_EXAMPLE_FRAME_ID, frame_buffer, CAN_EXAMPLE_LENGTH);
```

Przykład odkodowania danych:
```c
message_t message;
struct can_example_t example_data;
float foo;
uint16_t bar;

// unpack
can_example_unpack(&example_data, message.buffer, message.size);

// decode
foo = can_example_foo_decode(example_data.foo);
bar = can_example_bar_decode(example_data.bar);

// check range
if(!can_example_foo_is_in_range(foo))
	// error
if(!can_example_bar_is_in_range(bar))
	// error
```

## Format bazy danych

Przykładowy format zapisu grupy wiadomości:
```python
db = [

	Message(0x701, 'buzzer_beep', 0, senders=[Module.JETSON], receivers=[Module.POWER], signals=[]),

	Message(0x702, 'buzzer_play_note', 4, senders=[Module.JETSON], receivers=[Module.POWER], signals=[
		Unsigned('frequency', 0, 16, unit='Hz'),
		Unsigned('duration', 16, 16, unit='ms')
	])

]
```

## Wiadomości
Obiekt wiadomości ```Message``` zawiera w sobie:

* ID ramki (musi być unikatowe)
* nazwa w stringu (musi być unikatowa)
* ilość bajtów danych (max 8)
* lista nadawców
* lista odbiorców
* lista sygnałów

## Sygnały

Sygnały mogą być pakowane w wiadomości w dowolnej kolejności i ilości pod warunkiem, że nie będą na siebie nachodzić oraz że ich łączny rozmiar nie przekroczy 8 bajtów.

```Enum``` - typ wyliczeniowy używany do przesyłu ograniczonej liczby opcji. Wartości moga przyjmować liczby całkowite.

```Unsiged``` - liczba całkowita o zdefiniowanej ilości bitów. Wariant bez znaku.

```Signed``` - liczba całkowita o zdefiniowanej ilości bitów. Wariant z znakiem.

```Float``` - 32-bitowy typ zmiennopozycyjny. Możliwość użycia podwójnej precyzji.

```Bool``` - jednobitowa zmienna logiczna, do wysyłania zero-jedynkowych wiadomości.
